支持加泰羅尼亞等於支持獨立係偽命題

留意返，我唔理大家心目中個底牌係乜嘢，我哋香港今次打正旗號叫做爭取民主：要求政府聆聽市民訴求，順便要求佢跟咗一個兩制、高度自治原則而推行返個雙普選。
至少好多外國人覺得我哋係做緊呢樣嘢。

有啲人成日話，支持加泰羅尼亞等於支持佢哋獨立。
又話美國根本唔支持加泰羅尼亞獨立，咁樣做嘅話會得罪美國佬。

我想講，人哋加泰羅尼亞勉強都叫做完成咗一個公投案，而最終西班牙政府係否定咗呢個公投案，並且將幾個政治領袖監禁，因而引起加泰羅尼亞市民嘅憤怒。

我哋之所以會支持加泰羅尼亞，係因為我哋覺得西班牙作為一個民主政府，係應該要同加泰羅尼亞嘅市民對話，了解對方想要啲咩，作出協商。就算唔承認公投嘅結果，都應該要聆聽市民嘅訴求，令加泰羅尼亞嘅人民可以有發聲嘅權利。

亦即係，其實大家都只係爭取緊民主。
所以如果再有人講支持加泰羅尼亞等於支持獨立或者得罪美國佬嘅話，留意番我哋只係支持一個民主運動，從來唔牽涉獨立與否。

當然事實嘅嘢我哋好清楚，因為成個西班牙電影真係靠一個加泰羅尼亞支撐起，而西班牙政府嘅從來都冇將一個合比例嘅資源放返落加泰羅尼亞，而引致到加泰隆尼亞嘅市民希望同西班牙割席。即係話歸根究底，就係西班牙政府忽視加泰羅尼亞市民嘅要求，從而令到家提羅尼亞嘅市民希望要獨立。即係話其實西班牙政府只要聆聽市民嘅聲音，或者可以有望解決問題所，而我哋真係只係支持一個民主政府聆聽市民要求。就算今晚有記者問起、就算聽日有人喺twitter質問，大家都緊記：我哋係支持一場民主運動：民主政府與市民對話的民主運動。

咪住，好似炒咗車
唔使理我

而家我地打緊仗

國家機器宣傳集會支持加泰獨立
你個集會講得幾清楚都無用
唔係話去到會輸
不過送支炮俾對家咁解

拉

我屌你啦，自己本土戰線連戰勝的晨光都未出現，就走去開戰線。

人城提加泰即獨立，話知你講咩一樣改變唔到。
政治遊戲唔係咁玩架後生仔